<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Metoder on Design Guidelines</title>
    <link>http://localhost:1313/metoder/</link>
    <description>Recent content in Metoder on Design Guidelines</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv-se</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Jan 2019 11:17:48 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost:1313/metoder/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Från kundresa till arkitektur</title>
      <link>http://localhost:1313/metoder/kundresa_till_arkitektur/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 18:07:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/metoder/kundresa_till_arkitektur/</guid>
      <description>Översikt Utifrån Kundresan tar vi fram en Värdekedja, en Process och en första arkitekturskiss. Dessa visar Kundresan ur tre olika perspektiv.
Värdekedjan fokuserar endast på VAD som sker och ger ett strategiskt verktyg för att kunna beskriva vilka Förmågor vi behöver sätta på plats eller förbättra.
Processen fokuserar, utöver VAD, också på HUR, VEM och i VILKEN ORDNING saker och ting skall ske. Processen ger ett taktiskt verktyg för att kunna fungera för hur Kundresan skall kunna implementeras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arkitektur</title>
      <link>http://localhost:1313/metoder/arkitektur/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 12:21:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/metoder/arkitektur/</guid>
      <description>Introduktion Principer Våra grundläggande arkitekturprinciper
Hög Sammanhållning (Cohesion) och Låg Koppling (Coupling) Inom mjukvarudesign pratar man ofta om begreppen Cohesion (sammanhållning) och Coupling (koppling). Där sammanhållning är ett mått på graden av komponentens delar som funktionellt relaterade. Det kan sägas vara i vilken grad alla element som är inriktade på att utföra en enskild uppgift finns i komponenten. Koppling är sin tur måttet på graden av ömsesidigt beroende mellan olika komponenter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Från idé till produktion</title>
      <link>http://localhost:1313/metoder/ide_till_produktion/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2017 13:13:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/metoder/ide_till_produktion/</guid>
      <description>Drivkrafter  Kontinuerlig förändring med nya digitala tekniker driver kräver ett förändrat arbetssätt. Den övergripande utvecklingen måste organiseras kring att skapa och leverera mervärde till kunden. Vi måste vara effektivare och kunna tillhandahålla nya digitala tjänster. Kundresan måste vara den viktigaste drivkraften för oss i denna digitala era. Nya tjänster måste utformas efter kundbehov. Hastigheten och volymen av nya tjänster kommer att öka, därför behöver vi förändra vårt sätt att arbeta med digitala förändringar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utvecklingssprint</title>
      <link>http://localhost:1313/metoder/utvecklingssprint/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 08:10:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/metoder/utvecklingssprint/</guid>
      <description>Inför Sprintplanering Kravställarna äger backloggen och ser till att de är tillräckligt detaljerade för att tidsuppskattas. Kravställarna uppmärksammar utvecklarna på User Stories som behöver tidsuppskattas. Utvecklarna skapar då upp Tasks som beskriver de tekniska åtgärder som behövs för att förverkliga respektive User Story. Minst en Tasks ska läggas till varje User Story. Förutom en beskrining på Tasks så sätter systemutvecklaren sin uppskattade tid på &amp;ldquo;Original Estimate&amp;rdquo; och &amp;ldquo;Remaining&amp;rdquo; samt anger vilken typ av arbete det gäller under &amp;ldquo;Activity&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Designsprint</title>
      <link>http://localhost:1313/metoder/designsprint/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 21:12:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/metoder/designsprint/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Användartestning</title>
      <link>http://localhost:1313/metoder/anvandartestning/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 21:12:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/metoder/anvandartestning/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kundresor</title>
      <link>http://localhost:1313/metoder/kundresor/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 21:10:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/metoder/kundresor/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effektkartor</title>
      <link>http://localhost:1313/metoder/effektkartor/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 21:10:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/metoder/effektkartor/</guid>
      <description>Syftet med effektkartor är att tydliggöra vilka effekter man vill uppnå med en satsning, ny produkt eller tjänst. Genom att koppla dess effekter till konkreta handlingar säkerställer man att verksamheten levererar faktisk nytta för både verksamhet och kund.
Exempel på effektkarta
Visa stor bild    Nivå 1: Varför? Vad är en effekt Effekten är det du vill uppnå i slutändan. Oftast handlar detta om konkreta mål som driver affärsnytta:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>User stories</title>
      <link>http://localhost:1313/metoder/userstories/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 21:09:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/metoder/userstories/</guid>
      <description>En user story, eller användarhistoria, är en kort mening som konkret beskriver vad din användare vill uppnå. Tillsammans med acceptanskriterier beskriver den vad ni skall producera.
Format En user story har en enkel men effektiv uppbyggnad och synliggör vem som vill göra vad och varför.
Som användartyp vill jag mål/önskan/händelse så att syfte   Användartyp ‐ En användartyp är en av dina målgrupper eller personas. Dessa kan vara både externa och interna, se exemplen nedan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tjänstekartor</title>
      <link>http://localhost:1313/metoder/tjanstekartor/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 20:44:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/metoder/tjanstekartor/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stakeholder mapping</title>
      <link>http://localhost:1313/metoder/stakeholdermapping/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 11:19:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/metoder/stakeholdermapping/</guid>
      <description>Kartläggning av intressenter - skulle det kunna vara ett bra alternativ till det engelska uttrycket Stakeholder mapping?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Idévalidering</title>
      <link>http://localhost:1313/metoder/id%C3%A9validering/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 11:17:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/metoder/id%C3%A9validering/</guid>
      <description>#Idévalidering</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>